討論面對棍的擋格

我見好多相比棍打都會用手一字擋
但我睇discovery channel話一字擋係最傷
應該雙手三角形擋
有無武術的朋友可以交流下